{
    "results": [
      {
        "question": "長度11米之機動船舷燈是安置在船的那個位置",
        "id": "17",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "桅燈1米以下",
        "incorrect_answers": [
          "船身的闊度3/4倍",
          "船的舷邊2米以上",
          "由造船的人決定"
        ]
      },
      {
        "question": "什麼船隻顯示這種燈號",
        "id": "34",
        "hasPic": "34",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "漁船",
        "incorrect_answers": [
          "拖網漁船",
          "領航船",
          "帆船之右舷"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖是甚麼船舶",
        "id": "41",
        "hasPic": "41",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "任何長度的拖船而拖曳長超過200米",
        "incorrect_answers": [
          "拖船長度少於50米，拖曳長度超過200米",
          "等待人民入境事務處檢查船舶",
          "長度50公尺以上機動船"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖是甚麼船",
        "id": "45",
        "hasPic": "45",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "錨錠及等候入境處清關",
        "incorrect_answers": [
          "拖曳長度超過200米的拖船",
          "20米以上帆船",
          "漁船"
        ]
      },
      {
        "question": "甚麼船用此種燈號",
        "id": "54",
        "hasPic": "54",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "已下錨的挖泥船",
        "incorrect_answers": [
          "已下錨的從事敷設航標船",
          "以上皆正確",
          "以上皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "在你左舷前 1 點出現此船，你應",
        "id": "80",
        "hasPic": "80",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響兩短聲轉左",
        "incorrect_answers": [
          "響一短聲轉右",
          "響五短聲警告",
          "不需理會"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現右圖的船在你左舷前2 前，而你們的羅經方位保持不變，你應",
        "id": "84",
        "hasPic": "84",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航速及航向，並發出五短聲警告",
        "incorrect_answers": [
          "響兩短聲轉左",
          "響一短聲轉右",
          "響三短聲及減速"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現此船在你左舷30°，你應",
        "id": "90",
        "hasPic": "90",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "停船",
        "incorrect_answers": [
          "響五短聲警告",
          "響一短聲轉右",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現此船在你右舷前5點，你們之間的羅經方位保持不變，你應",
        "id": "118",
        "hasPic": "118",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲轉右",
        "incorrect_answers": [
          "保持航向及航速，並發出五短聲警告",
          "響兩短聲轉左",
          "響三短聲後從來路折返"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現此船在你左舷前7點向你駛近，當你們兩者之距離減少至1000米時，她向你發出五短聲警告。你們兩者之相對方位稍稍向後移動，你應",
        "id": "124",
        "hasPic": "124",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲轉右",
        "incorrect_answers": [
          "保持航向及航速",
          "響兩短聲轉左",
          "加速並保持清楚看到該船"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中I船為帆船；II船為拖網漁船，以下那一項正確？",
        "id": "135",
        "hasPic": "135",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "因為II船是漁船，故I船應遠離II船",
        "incorrect_answers": [
          "因為I船是帆船，故II船應遠離I船",
          "兩船均應遠離對方",
          "因為I船在II船的右舷，故II船應遠離I船"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖旗號表示",
        "id": "211",
        "hasPic": "211",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "遇難船",
        "incorrect_answers": [
          "挖泥船",
          "失去控制船",
          "海底測量船"
        ]
      },
      {
        "question": "船艏向265°航行，見一泡在你船右舷010°，為每分鐘10秒6閃1長閃白燈，你們的距離正在減少，你應",
        "id": "229",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "(a)與(b)皆正確",
        "incorrect_answers": [
          "保持航向，減速經過",
          "它在你的右舷經過",
          "它在你的左舷經過"
        ]
      },
      {
        "question": "你船向羅經010°駛，你的船頭見一泡，你應",
        "id": "238",
        "hasPic": "238",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "(a) 及 (b) 皆正確",
        "incorrect_answers": [
          "用左舷經過此泡",
          "在泡的南面經過",
          "(a) 及 (b) 皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "在大嶼山北向東航行往馬灣，你見一平罐形航標在你的右舷前方，你應",
        "id": "266",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "減速向前駛",
        "incorrect_answers": [
          "改航向轉右",
          "改航向轉向航標的南邊駛過",
          "(a) 或 (b)"
        ]
      },
      {
        "question": "由吐露港駛出大埔海向東行駛時見一紅白直條柱形浮標，它會在你的那一方經過",
        "id": "268",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "左方",
        "incorrect_answers": [
          "前方",
          "右方",
          "後方"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中的航道是",
        "id": "290",
        "hasPic": "290",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "一般航道",
        "incorrect_answers": [
          "海港界線",
          "水道分航制",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中黑色地方最高時速是",
        "id": "310",
        "hasPic": "310",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "15節",
        "incorrect_answers": [
          "5節",
          "8節",
          "10節"
        ]
      },
      {
        "question": "你船從屯門黃金海岸往銅鑼灣行駛，在那個情況下不可以進入汲水門航道",
        "id": "344",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "船隻淨空高度超過41米",
        "incorrect_answers": [
          "船隻長度超過10米",
          "船隻淨空高度超過35米",
          "(a) 及 (b)"
        ]
      },
      {
        "question": "當你船駛近到避風塘的彎角處時不能看清楚對面，應",
        "id": "349",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "有機會聽到一長聲",
        "incorrect_answers": [
          "用雷達偵測有沒有其他船隻駛近",
          "於彎角前停船",
          "(a) 及 (b)"
        ]
      },
      {
        "question": "當你船駛近到避風塘的彎角處時不能看清楚對面，應",
        "id": "350",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "有機會聽到一長聲",
        "incorrect_answers": [
          "用雷達偵測有沒有其他船隻駛近",
          "於彎角前停船",
          "駛至彎角遠處"
        ]
      },
      {
        "question": "在能見度低時，你應",
        "id": "393",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "減低船上聲浪，保持寂靜",
        "incorrect_answers": [
          "將所有救生設備放在甲板上",
          "穿上救生衣",
          "每個乘客均持有一個口哨"
        ]
      },
      {
        "question": "你駕駛一艘機動船由淺水灣往長洲，而前方有霧，你從左舷前方聽到1長聲，應",
        "id": "398",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "發出1長聲及減速",
        "incorrect_answers": [
          "提醒乘客保持警覺",
          "發出1短聲轉右",
          "發出2短聲轉左"
        ]
      },
      {
        "question": "船錨除可用作下錨之用，還有什麼用處",
        "id": "425",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "被拖曳或進行拖曳",
          "按著較輕的物體",
          "增加船隻吃水量"
        ]
      },
      {
        "question": "右轉車葉是指",
        "id": "434",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "前進時由船尾望是順時針轉",
        "incorrect_answers": [
          "前進時由船尾望是逆時針轉",
          "位於雙車葉船之右邊車葉",
          "車葉向前行船頭擺右"
        ]
      },
      {
        "question": "你船於浮泡停泊，當颱風來臨前，你應",
        "id": "467",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "用更長的繩纜縛緊船隻與浮泡",
        "incorrect_answers": [
          "放下多一個尾錨",
          "以上皆是",
          "以上皆非"
        ]
      },
      {
        "question": "你船撞船後大量入水，應",
        "id": "482",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(a) 及 (b)",
        "incorrect_answers": [
          "用水泵抽水",
          "要求船上所有人穿上救生衣",
          "航行前往安全地方"
        ]
      },
      {
        "question": "在長洲往南丫島之間的水域，你發覺有人在一艘船附近浮沉，你應",
        "id": "483",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "駛近並觀察",
        "incorrect_answers": [
          "發出適當的聲號，在該船的船尾經過",
          "遠離該水域",
          "掉頭折返"
        ]
      },
      {
        "question": "有人在船尾位置跌落水，你應立即",
        "id": "487",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "拋救生圈",
        "incorrect_answers": [
          "派精於泳術的人下海拯救",
          "聯絡水警，請求支援",
          "放下救生筏"
        ]
      },
      {
        "question": "有人墮海，你船不能接近，而情況亦不容許派人下水拯救，你會",
        "id": "489",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "用一條浮水繩向墮海者繞圈航行",
        "incorrect_answers": [
          "拋附有繩索的救生圈",
          "拋救生圈",
          "引起其他船隻之注意"
        ]
      },
      {
        "question": "你船在淺水區擱淺，水退甚急，應立即",
        "id": "500",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "在船外用物件支撐傾側的船身",
        "incorrect_answers": [
          "通知海事處及要求援助",
          "通知水警及要求援助",
          "棄船"
        ]
      },
      {
        "question": "3 級風是",
        "id": "504",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "微風",
          "風速7 – 10海里/小時",
          "微波較大，波峰開始破碎，間中有白頭浪"
        ]
      },
      {
        "question": "最佳的下錨位置是",
        "id": "541",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "M",
        "incorrect_answers": [
          "Mn",
          "R",
          "ST"
        ]
      },
      {
        "question": "一個真疊標方位(Ture Transit Bearing)的讀數是如何取得",
        "id": "556",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "量度海圖中在一條直線上的兩個物體",
        "incorrect_answers": [
          "船頭與物件成一直線的羅經方位",
          "見到兩個物件在一條直線的羅經方位",
          "於海圖上有三個物體，但非在一直線上"
        ]
      },
      {
        "question": "估算羅經差，應考慮",
        "id": "565",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不正確",
        "incorrect_answers": [
          "於不同水域航行或會有不同的自差 (Deviation)",
          "不同航向的船隻或會有不同的偏差 (Variation)",
          "(a) 及 (b)"
        ]
      },
      {
        "question": "如何可獲得海事通告(海員通告)",
        "id": "593",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "互聯網",
        "incorrect_answers": [
          "電台",
          "報紙",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "滅火筒噴嘴產生的水霧用於",
        "id": "646",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "產生蒸氣以吸收火的熱量",
        "incorrect_answers": [
          "覆蓋火",
          "分隔火和空氣",
          "迅速降溫"
        ]
      },
      {
        "question": "以下那項關於安裝石油氣的資料是錯誤的",
        "id": "652",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "石油氣氣樽應放近廚房",
        "incorrect_answers": [
          "調節器應保持良好狀態",
          "開闢制應保持良好狀態",
          "石油氣洩漏，由於石油氣比空氣重，應將門窗打開，然後在艙底拍動毛顫"
        ]
      },
      {
        "question": "石油氣的氣樽儲存位置應",
        "id": "658",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "有透氣孔在頂部及底部，以散發石油氣到船外",
        "incorrect_answers": [
          "透氣",
          "以隔熱物料安裝防火門",
          "附設二氧化碳滅火筒"
        ]
      },
      {
        "question": "固定式二氧化碳滅火系統應",
        "id": "672",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "在發放氣體前連接至警報器",
        "incorrect_answers": [
          "手動連接至警報器",
          "自動連接至警報器",
          "以上皆是"
        ]
      }
    ]
  }